［朦朧詩］有一首詩想畀香港嘅年輕人睇下

獻給我的同代人 - 舒婷

他們在天上
願為一顆星
他們在地上
願為一盞燈
不怕顯得多麼渺小
只要盡其可能

惟因不被承認
才格外勇敢真誠
即使像眼淚一樣跌碎
敏感的大地
處處仍有
持久而悠遠的回聲

為開拓心靈的處女地
走入禁區，也許— —
就在那裏犧牲
留下歪歪斜斜的腳印
給後來者
簽署通行證

光復香港，時代革命